咩節目咁好品味介紹淡水魚生

"食物安全中心 Centre for Food Safety

切勿進食淡水魚生

最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注。

在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。酒、醋、日式芥辣、黃芥辣及香料均不能殺死包括中華肝吸蟲在內的寄生蟲。

市民無論是在港或外遊，切勿進食生或未徹底煮熟的淡水魚。在吃火鍋或粥品時，須待魚熟透方可進食。為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。

延伸閱讀：
食物安全焦點 -- 淡水魚生中的中華肝吸蟲"

痴撚線生食鯇魚同自殺有咩分別

電視節目就唔知嘞
我淨係知西DorSi有食過啫

依條撚樣唔死都冇乜用架啦

魚樂無窮

上得大灣區都係水魚，水魚食魚生有乜問題

你自己私人食就無問題, 自己柒姐, 而家上埋電視節目真係不得了

中華肝吸蟲